\subsection{Aplicações Concorrentes}

Todas as aplicações, mesmo que tenham o mesmo tema, são sempre realizadas de forma diferente. Variam essencialmente, nas suas funcionalidades, nos seus algoritmos, na sua simplicidade, e obviamente na interface gráfica.

No contexto do projeto em desenvolvimento, tal como já foi referido, a maioria das aplicações existentes tentam ser genéricas para poderem obter um maior número de utilizadores, e com isto reparou-se que estas falham em alguns aspetos, tal como a abstração que se tem perante um tema. A título de exemplo, para um casal que habita numa casa própria, uma despesa de eletricidade pode ter uma semântica, mas para um estudante que partilha a casa com mais colegas terá outro significado.

O aumento da abstração dos conceitos é o principal problema que as aplicações concorrentes têm, porque para se conseguir abranger todos os tipos de grupos, é necessário ter conhecimento de todos os estilos de pessoas que irão utilizar a aplicação, e isso será muito complicado.

Deste modo, serão apresentadas algumas aplicações concorrentes, que apesar de não serem totalmente orientadas para os estudantes, permitem que possam ser usadas pelos mesmos.\\

\textbf{\\Split Wise}
\begin{enumerate}
\item Permite criar grupos de habitação e de viagens.
\item Em qualquer dos grupos, é possível criar despesas que são associadas a amigos. Estas são divididades forma equitativa por todos, contudo, pode-se mudar para pôr exatamente as quantias ou dividir por percentagens.
\item Triangular as despesas
\item Verificar gráficos
\item Realizar comentários nas despesas.
\item Login com o google+
\item Aplicação móvel para android e ios
\item Envio de lembretes de pagamento aos amigos.
\item Definir prazos de pagamento.
\end{enumerate}

\textbf{\\Split a Bill}
\begin{enumerate}
\item Criar nova despesa fatura e criar várias despesas para essa fatura.
\item Aplicação móvel para ios.
\item Tem conversações para a fatura.
\item Partilhar a despesa com vários amigos mas apenas de forma equitativa.
\item Envio de lembretes de pagamento aos amigos.
\end{enumerate}

\textbf{\\We Split}
\begin{enumerate}
\item Criar um grupo
\item Dentro do grupo criar fatura ou despesa
\item Dividir despesa de forma automática (equitativa) ou manual.
\item Adicionar notas à despesa.
\item Aplicação móvel para android.
\end{enumerate}

\textbf{\\Bill Pin}
\begin{enumerate}
\item Aplicação móvel para ios e android.
\item Apenas cria despesas sem agrupar por grupos ou faturas.
\item Adicionar despesa e associar amigos.
\item Gerar balanço de contas para email.
\end{enumerate}

\textbf{\\Bills Up}
\begin{enumerate}
\item Aplicação móvel para ios e android e windows phone.
\item Criar grupos e associar amigos.
\item Triangular.
\item Criar Despesa e associar amigos.
\item Importar e Exportar dados.
\end{enumerate}
