\section{Estudo do mercado}

Ao longo do processo de decisão da área de negócio sobre a qual o grupo de trabalho iria incidir, surgiram várias ideias, que foram descartadas porque existiam várias alternativas que eram muito boas, nas quais o acréscimo de funcionalidades não seria a melhor opção porque não iria abranger o público-alvo que era objetivo.

Com isto, idealizou-se o projeto de partilha de despesas, mas ao se verificarem várias fontes de dados, as possibilidades com as \textit{keywords} "split" e "bill", retornavam muitos resultados, contudo, em nenhum destes se verificaram possibilidades que tinham como público-alvo os estudantes, aparecendo todos como genéricos, o que como é óbvio, não se centraliza nas necessidades que estes têm. Com base nisto, não se encontraram concorrentes diretos a esta área de negócio.

A falta de concorrência não permite dar o conhecimento sobre os requisitos operacionais que um projeto desta dimensão terá, porque através destes, é possível ter conhecimentos sobre:
\begin{itemize}
\item
Avaliação do crescimento do mercado
\item
Analisar o comportamento e as tendências do setor.
\item
Reconhecer estratégias vencedoras.
\item
Identificar os concorrentes e o seu valor.
\end{itemize}

Apesar desta falta de resultados, a área de negócio na qual o projeto se incide, terá uma boa aceitação pelos utilizadores, uma vez que o grupo sabe quais as necessidades dos estudantes, porque todos os elementos do grupo são estudantes e sabem que esta aplicação vai ser bastante útil.

Uma estratégia levada em consideração pelo grupo, é não introduzir qualquer custo ao utilizador. Com isto, espera-se que estes experimentem a aplicação apenas por curiosidade. Com base nesta experimentação, é necessário mostrar ao utilizador as vantagens induzidas por esta perante as suas concorrentes. Sabendo que esta tem como público-alvo os estudantes, é preciso que esta seja simplista, de modo a cativar a atenção dos mesmos.

O comportamento natural dos estudantes é seguir as tendências, e se o utilizador que experimentar gostar da aplicação, então o número de estudantes a usufruir da mesma irá crescer. Este crescimento irá induzir uma maior divulgação que permitirá aumentar a tendência da sua utilização.

Durante este estudo de mercado, verificaram-se dois cenários, sendo que o primeiro refere-se às aplicações concorrentes, nas quais existe uma lógica de negócio disponibilizada para qualquer pessoa que utiliza a aplicação, e o segundo cenário refere-se às alternativas, que passam por técnicas primitivas, tal como, documentos de texto. Nas duas subsecções seguintes apresentam as diferentes opções com mais detalhe.

\input{sections/planning/marketStudy/relationed}
\input{sections/planning/marketStudy/alternatives}